{
    "question": "Besar dua sudut yang berkomplemen adalah ..??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "90 kalo ngakkk salahhhh dehhh...",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "audut komplemen adalah dua buah sudut lancip yg besarnya 90derajat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "konversikan-36-derajat-r-derajat-c-derajat-f-k-464",
            "question": "Konversikan\u00a0\r\n36 derajat R = ...derajat C = ...derajat F = ...K\u00a0\r\nbeserta cara penyelesaiannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C: 5/4 \u00d7 36 = 45 C \nF: 9/4 \u00d7 36 = 81+32=113 F\nK: 45+273=318 K inii yaa maff klo sllah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "C : 5/4 x 36 = 45 derajat C<br><br>F :9/4 x 36 + 32 = 113 derajat F<br><br>K : 36 + 273 = 309 derajat K<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amoeba-akan-membelah-diri-menjadi-dua-setiap-15-menit-jika-mula-929",
            "question": "Amoeba akan membelah diri menjadi dua setiap 15 menit. Jika mula-mula ada 30 amoeba, maka banyak amoeba selama 2 jam...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "240 amoeba yang tersisa kan 120 mnt d kali 2 ya?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(2*60)/15*30=240 amoeba",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-cerita-tentang-barisan-dan-deret-aritmatika-dalam-bidang-fis-306",
            "question": "Soal cerita tentang barisan dan deret aritmatika dalam bidang fisika , teknologi informasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya saja pa ma jawabannya?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-sin-cos-dan-tan-dalam-matematika-dan-dalam-kehidupan-728",
            "question": "Apa kegunaan sin cos dan tan dalam matematika dan dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n    Ada banyak manfaat belajar Trigonometri. <br><br>\nManfaat trigoneometri utk kehidupan, antara lain: <br>\n1. utk menghitung sudut serang (angle of attack) yg paling optimal dari \nsuatu peluncur senjata, agar mampu melontarkan projektil sejauh mungkin,\n <br>\n2. menentukan berapa gradient tertinggi dari suatu tanjakan di jalan \numum di pegunungan, agar semua kendaraan (terutama sedan, dgn panjang \nsumbu badan yg tinggi, tetapi, ketinggian as roda rendah), dapat \nmelewatinya dgn selamat, <br>\n3. utk menghitung berapa \"lift force\" suatu sayap profil pesawat, dgn \nkecepatan tertentu, yg tidak boleh dilewati. Bila nilai ini dilewati, \nmaka pesawat akan mengalami stall (jatuh karena tidak memiliki daya \nangkat), khususnya perhitungan ini diperlukan pada pesawat pemburu. <br>\n4. pada olah gerak teknis kapal selam di bawah air, dgn mengetahui sudut\n hidroplane depan dan belakang, menginterpolarisasikannya dgn kecepatan \nkapal, kita lalu dapat memperkirakan, berapa kita harus mengisi \ncompensating tank, agar kapal welltrimm pada kecepatan tersebut. <br>\n5. pada pengukuran ketinggian/kontur tanah, dgn mengetahui jarak tiang \npengukur yg satu terhadap yg lain, dan beda ketinggian antara dua tempat\n tiang pengukur, maka kita akan dapat mengetahui, berapa gradien \nkenaikan tanah yg kita ukur. <br>\n6. contoh sederhana dalam kejadian sehari-hari, saat kamu menaiki tangga\n tentunya kamu tidak ingin membuat sudut bidang miringnya terlalu besar \nkarena tangga akan terlalu mendongak, atau sudutnya terlalu kecil karena\n daya jangkaunya hanya rendah.  </span>\n    <span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. mengukur tinggi pohon atau gedung atau menara <br>\n2. menentukan posisi kapal atau perahu dengan bantuan jurusan tiga angka <br>\n3. mengukur luas segitiga atau bangun segiempat  <br>\n4. menghitung luas segi banyak <br>\n5. digunakan dalam ilmu fisika dan teknik <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-2x2-5x2-kx18-dibagi-x-1-mempunyai-sisa-5berapakah-nilai-850",
            "question": "Jika 2x\u00b2-5x\u00b2-kx+18 dibagi x-1 mempunyai sisa 5,berapakah nilai k ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "horner<br>\u00a0 \u00a02 \u00a0 -5 \u00a0 k \u00a0 18<br>1|v \u00a0 \u00a02 \u00a0 \u00a0-3 \u00a0 k-3<br>_______________+<br>\u00a0 2 \u00a0 -3 \u00a0\u00a0k-3 \u00a0 \u00a05<br><br>18+k-3=5<br>k+15=5<br>k=5-15<br>k=-10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-fungsi-fxmx22m-3xm3-berada-diatas-sumbu-x-batas-685",
            "question": "Grafik fungsi f(x)=mx^2+(2m-3)x+m+3 berada diatas sumbu x. Batas-batas nilai m yang memenuhi adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = mx\u00b2 +(2m -3)x\u00a0 + m + 3<br>a = m<br>b = 2m -3<br>c = m + 3<br><br>syarat FK punya akar imajiner : D &lt; 0<br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m - 3)\u00b2 - 4.m.(m+3) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 12m + 9 - 4m\u00b2 - 12 &lt; 0<br>-12m - 3 &lt; 0<br>-12m &lt; 3<br>m &gt; [tex] \\frac{3}{-12} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) berada di atas sumbu x, berarti D &lt; 0<br>a = m<br>b = (2m-3)<br>c = m+3<br><br>D = b\u00b2 - 4.a.c &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 (2m-3)\u00b2 - 4.m.(m+3) &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 4m\u00b2 - 12m + 9 - 4m\u00b2 - 12m &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 -24m + 9 &lt; 0 \u00a0dikali (-1) agm\u00a0ar tidak negatif, hati2 setelah dikali (-1) tanda berubah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a024m - 9 &gt; 0 dibagi 3 agar lebih mudah mencari nilai m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a08m - 3 &gt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a08m &gt; 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m &gt; 3/8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-menyebabkan-pernyataan-jika-x2-x-6-maka-x2-922",
            "question": "Nilai x yang menyebabkan pernyataan, ''jika x2 + x = 6 maka x2 + 3x &lt; 9 \" bernilai salah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2 + x - 6 = 0<br>(x + 3)(x - 2) = 0<br>x = -3 v x = 2<br><br>implikasi akan bernilai salah jika p benar dan q salah<br><br>x\u00b2 + 3x &lt; 9 bernilai salah untuk x = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sin-x-23-0-lt-x-lt-90-hitunglah-nilai-cotan-90-973",
            "question": "Jika sin x = 2\\3 ( 0 &lt; x &lt; 90 ), hitunglah nilai cotan ( 90 - x ).\r\nlampirkan penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin = depan per miring\u00a0<br>sin x = 2 per 3<br><br>samping = akar 5<br><br>cotg = depan per samping<br>cotg = 2 per akar 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-suatu-deret-geometri-diketahui-sn4-dan-s440-tentukan-suku-921",
            "question": "Dalam suatu deret geometri diketahui sn=4 dan s4=40 tentukan suku pertama dan rasio deret geometri itu serta hitunglah jumlah enam suku pertamanya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal :\nMatematika - Barisan dan Deret<span><br>\nKelas : XII (12 SMA)<br>\nPembahasan :<br>\nBarisan geometri adalah suatu barisan dengan\nrasio (pembanding atau pengali) antara dua suku yang berurutan selalu tetap\natau konstan.<br>\nBentuk umum barisan geometri adalah<br></span>U\u2081, U\u2082, ..., Un.<span><br></span>U\u2081 = a<span><br></span>U\u2082 = ar<span><br>\n...<br></span>Un = ar\u207f\u207b\u00b9,<span><br>\ndengan r\u00a0\u2260 0.<br>\nSehingga berdasarkan definisi di</span> atas\nberlaku hubungan<span><br><br></span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span></span></span></span><span></span></span><span>r = Un/U(n - 1)<br><br>\ndengan r = rasio antara dua suku yang berurutan,\na = suku pertama, </span>Un =\nsuku ke-n, U(n-1)\n= suku ke n-1, dan n = banyak suku.<br><span><br>\nMari kita lihat soal tersebut.<br>Soal belum tepat. Seharusnya soal sebagai berikut.<br>Diketahui suatu deret geometri<br>U</span>\u2083\u00a0= 4<br>\u21d4 ar\u00b2 = 4<br><span>U</span>\u2084 = 40<br>\u21d4 ar\u00b3 = 40<br>\u21d4 ar\u00b2 . r = 40<br>\u21d4 4 . r = 40<br>\u21d4 r = 40/4<br>\u21d4 r = 10<br>Kita substitusikan r = 10 ke persamaan\u00a0<br>ar\u00b2 = 4<br>\u21d4 a . 10\u00b2 = 4<br>\u21d4 a . 100 = 4<br>\u21d4 a = 4/100<br>\u21d4 a = 2/50<br><br>Kemudian, karena r &gt; 1<br>Sn = a(r\u207f - 1)/(r - 1)<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(10\u2076 - 1)/(10 - 1)<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(1.000.000 - 1)/9<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(999.999)/9<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(111.111)<br>\u21d4 S\u2086 = 222.222/50<br>\u21d4 S\u2086 = 4444,44<br><br>Semangat!<br><br><br><br><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-urine-yang-dikeluarkan-dari-tubuh-dipengaruhi-oleh-ab-617",
            "question": "Jumlah urine yang dikeluarkan dari tubuh dipengaruhi oleh ...    A.banyaknya makanan yang dimakan\r\nB.faktor emosional\r\nC.banyaknya cairan yang diminum\r\nD.jumlah glukosa yang harus dikeluarkan dari darah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X SMA<br>Pelajaran \u00a0 : Biologi<br>Kategori \u00a0 \u00a0 : Sistem Ekskresi<br>Kata kunci : jumlah urine, pengaruh<br><br>Pembahasan :<br><br>Faktor yang mempengaruhi jumlah urine yang dikeluarkan dari tubuh :<br><br>1.\u00a0<span>Hormon Antidiuretik (ADH)<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Jika darah yang akan disaring banyak mengandung air,\u00a0</span>\u00a0<span>maka hormon ADH yang disekresekikan ke dalam ginjal semakin sedikit, penyerapan air akan sedikit pula.<br><br>2.\u00a0</span><span>Hormon insulin<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span>Kadar hormon insulin yang rendah menyebabkan produksi urine meningkat sehingga penderita<span>\u00a0\u00a0</span><span>sering mengeluarkan urine.<br><br>3.\u00a0</span><span>Kondisi psikologis (gejolak emosi dan stress)<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Gangguan psikologis stress yang berpengaruh terhadap kontraksi dan tekanan pada katup kantung kemih.<br><br>4.\u00a0</span><span>Suhu lingkungan<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Saat cuaca dingin orang lebih sering untuk ingin mengeluarkan urine.<br><br>5.\u00a0</span><span>Konsumsi garam<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Kadar garam yang tinggi dalam darah menyebabkan ginjal memproduksi garam mineral yang lebih banyak sehingga produksi urine meningkat.<br><br>6.\u00a0</span><span>Jumlah air yang diminum<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Banyak minum akan menyebabkan urine yang dikeluarkan lebih banyak dari dalam tubuh.<br><br>7.\u00a0</span><span>Konsumsi alkohol dan kafein<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br><br>Jadi\u00a0</span>Jumlah urine yang dikeluarkan dari tubuh dipengaruhi oleh \u00a0<span><strong>banyaknya cairan yang diminum (C)</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}